motherboard同cpu間歇性出問題開唔到機 求救

小弟用緊R5 3600同MSI B450M
大概用左半年
上半個月開始出事
㩒咗電源制之後嗰mon係冇信號乜都冇
但係啲入面機箱啲風扇燈電源燈係著嘅
雖然有時係開到機著到mon
但係windows關機之後唔係完全可以熄到機
嗰啲顯卡風扇電源燈keep住著
最後要係親手㩒實電源制先熄到
單獨換cpu換板都係咁
之後換咗後備嘅r5 1600同gigabyte ab350m就冇事 開十次十次都冇問題
就咁睇好似係cpu同塊板嘅問題
然後拎咗嗰兩件嘢翻去買嗰間舖到測試
佢哋又開到機試唔出有咩事

求各位巴打幫幫小弟

又係油耳？

唔係

石頭佬砌機未

B450M不嬲係咁

顯你老母

咁巴打識唔識搞

更新bios啦

更了都係咁

買intel

咩RAM

BTW

開唔著應該著左debug led

用家問題，amd yes

試吓換ram

實係咁

喺 windows 熄機嘅時候其實你部機已經進入熄咗機嘅狀態，你見到覺得佢無熄其實都無錯。

部機應該係因為你個ID 問題進入咗量子糾纏狀態，熄咗機同未熄機的狀態同時間存在。你用特定嘅觀察方式只會得到未熄機的結果而誤以為部機未熄。

解決方法: 改ID

9up完補返句: 留名學嘢

g.skill ddr4 aegis gaming series 3000mhz 2x8gb f4-3000c16s-8gisb

ram關事咩
我換咗U同板用返舊嘅ram都係開到機

有冇UPDATE BIOS

有
最新嗰個
但未update前已經有陣時係咁

有冇用1600落塊B450度試

有冇試過熄快速啟動

1. 電源選項＞選擇按下電源按鈕時的行為＞關閉快速啟動

2. 電源選擇＞變更計劃設定＞變更進階電源＞睡眠＞關閉混合式睡眠。

3. 再唔係手動關機＞開始 , cmd, shutdown -s -t 10=>

有
係成功熄到機
但熄之前彈咗句咩read error之後就開唔到

用咩SSD/HDD